【五四運動】中共又扭曲香港抗爭運動？

香港歷史經常被改寫，始作俑者每每與中共有一定關係。明天就是五四運動101週年，為了渲染中國民族主義，中共近年將香港人當年有一些類似現今的抗爭行動不斷加鹽加醋。

廣東省政協陳謙在1979年出版了香港在「五四運動」發生時的回憶錄，將香港的情形描述成中國各大城市一樣：市民不斷大規模抗議；學生擁抱新文化運動，改穿西式服裝；日本更因香港局勢惡化，派遣「長門」、「陸奧」、「扶桑」三艘新式巨型戰艦，停泊鯉魚門外，炮口直指香港！

事實上陳謙所講的，一樣都無發生過！

101年過去了，五四運動提倡的德先生和賽先生都沒有來到中國，卻來了一位譚德塞先生。

P.S. 101年前嘅抗爭對自己有利就大講特講，舊年開始嘅抗爭就全力炮轟，不過只要大家頭腦清醒，肯Fact Check一吓，中共嘅企圖其實唔難睇穿。